\begin{agradecimentos}
   \textbf{Heleno da Silva Morais}
	\vspace*{\fill}
	\begin{flushleft}
		Agradeço primeiramente a Deus, por há 6 anos atrás ter escutado o pedido de um jovem sonhador, e que ao longo de toda minha vida esteve ao meu lado, mesmo quando não mereci.
		
		Agradeço à toda minha família, minha mãe e meus irmãos que sempre me motivaram para conquistar meus sonhos. À todos os meus amigos, em especial Ebenezer Andrade, Oziel da Silva e Pedro Ivo que estiveram presentes nos bons e maus momentos desde o início dessa jornada e a todos que contribuíram de alguma forma durante estes 6 anos para a realização deste sonho pessoal, mas que faz parte do sonho de muitos envolvidos. À minha namorada, que desde o primeiro dia tornou desse meu sonho, nosso sonho, e que me apoiou em todos os momentos.
		
		Aos meus orientadores pela paciência e dedicação por sempre estarem a disposição para a realização deste trabalho. Ao cientista Dr Fabien Lotte, pela disponibilização dos algoritmos e sua prestatividade em nos auxiliar no entendimento de seu trabalho.
		
		E por fim, mas não menos importante um agradecimento em especial para minha madrinha e sogra, Maria dos Santos Rocha, que esteve presente nos momentos mais difíceis financeiramente ou emocionalmente. Sem ela não poderia estar aqui.
--
\end{flushleft}
\vspace*{\fill}

\pagebreak

\textbf{Oziel da Silva Santos}

\vspace*{\fill}
\begin{flushleft}

Aqui tem vários nomes de quem apoiou e de forma direta ou indireta colaborou para esse trabalho, ainda que não houvesse espaço,
teria que citar:
O nome de Deus que me concedeu a oportunidade de cursar Engenharia Eletrônica nesta universidade. 
Agradecer aos meus pais pelo apoio e amor sem fim.
Aos meus orientadores, professores  Marcus Vinícius Chaffim Costa e Daniel Mauricio Muñoz Arboleda pelo grande interesse em ajudar e ensinar.
A minha namorada Brunna Siqueira, que sempre esteve ao meu lado.
Aos meus amigos: Heleno da Silva, Ebenezer Andrade, Pedro Ivo, Ithallo Junior, Lucas Raposo, Gabriel Henrique, Gabriela Volpato, por suas ideias, conselhos e auxílio.
Aos autores que são base teórica para este trabalho, em especial Fabien Lotte.
E à esta Universidade.

\end{flushleft}
\vspace*{\fill}
\end{agradecimentos}
